程真違規戀營長 棒打打不散

程真違規戀營長 棒打打不散

民運人士獲救後，部份較知名人士會較快獲外國例如法國政府收容，有滯留香港安全屋的「營友」等候多時，長或一年半載才能收到好消息。當時營長雖然設有營規，但營友生活尚算自由，准許吸煙，亦可飲酒。唯獨情愛之事往往會被介入勸止，營內規定不准拍拖，以免後果不堪設想。不過，亦有情侶在患難中「棒打」不散。

相關新聞：他們曾說過……

營規多 酌情准吸煙飲酒

1989年7月，法國政府認為收容人數接近飽和，惟美國仍未開始收容工作，位於西貢、馬料水等民運人士「營地」，高峯期逾50人滯留。香港商人Tiger在五年前罕有受訪，他除了負責前線營救亦當上泥涌營「營長」，親自定下營規，酌情讓長期寫作的民運人士吸煙、每周供應啤酒兩次，更想方法安排他們遊覽海洋公園。

營內生活苦悶，少男少女在異地朝夕相對，難免日久生情。外國的庇護安排並非人人一樣，為免眾人日後或要天各一方，黃雀成員曾經要「棒打鴛鴦」。不過，Tiger指自己心軟，曾暗地裏讓一對戀人趁晚上倒垃圾的機會談情。曾入住安全屋的學運領袖程真（圖），與港人「營長」莫偉強亦是例外，兩人排除萬難相愛，當程真被美國收留，莫便毅然放棄香港一切，陪伴程到外國生活。

上一則
上一則
學聯文件解密五之三西貢「渡假營」藏逃亡者 9210036暗號揭秘

下一則
下一則
他們曾說過……